% Options for packages loaded elsewhere
\PassOptionsToPackage{unicode}{hyperref}
\PassOptionsToPackage{hyphens}{url}
%
\documentclass[
]{article}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{amssymb,amsmath}
\usepackage{ifxetex,ifluatex}
\ifnum 0\ifxetex 1\fi\ifluatex 1\fi=0 % if pdftex
  \usepackage[T1]{fontenc}
  \usepackage[utf8]{inputenc}
  \usepackage{textcomp} % provide euro and other symbols
\else % if luatex or xetex
  \usepackage{unicode-math}
  \defaultfontfeatures{Scale=MatchLowercase}
  \defaultfontfeatures[\rmfamily]{Ligatures=TeX,Scale=1}
\fi
% Use upquote if available, for straight quotes in verbatim environments
\IfFileExists{upquote.sty}{\usepackage{upquote}}{}
\IfFileExists{microtype.sty}{% use microtype if available
  \usepackage[]{microtype}
  \UseMicrotypeSet[protrusion]{basicmath} % disable protrusion for tt fonts
}{}
\makeatletter
\@ifundefined{KOMAClassName}{% if non-KOMA class
  \IfFileExists{parskip.sty}{%
    \usepackage{parskip}
  }{% else
    \setlength{\parindent}{0pt}
    \setlength{\parskip}{6pt plus 2pt minus 1pt}}
}{% if KOMA class
  \KOMAoptions{parskip=half}}
\makeatother
\usepackage{xcolor}
\IfFileExists{xurl.sty}{\usepackage{xurl}}{} % add URL line breaks if available
\IfFileExists{bookmark.sty}{\usepackage{bookmark}}{\usepackage{hyperref}}
\hypersetup{
  pdftitle={Evaluation},
  pdfauthor={tbz},
  hidelinks,
  pdfcreator={LaTeX via pandoc}}
\urlstyle{same} % disable monospaced font for URLs
\usepackage[margin=1in]{geometry}
\usepackage{graphicx,grffile}
\makeatletter
\def\maxwidth{\ifdim\Gin@nat@width>\linewidth\linewidth\else\Gin@nat@width\fi}
\def\maxheight{\ifdim\Gin@nat@height>\textheight\textheight\else\Gin@nat@height\fi}
\makeatother
% Scale images if necessary, so that they will not overflow the page
% margins by default, and it is still possible to overwrite the defaults
% using explicit options in \includegraphics[width, height, ...]{}
\setkeys{Gin}{width=\maxwidth,height=\maxheight,keepaspectratio}
% Set default figure placement to htbp
\makeatletter
\def\fps@figure{htbp}
\makeatother
\setlength{\emergencystretch}{3em} % prevent overfull lines
\providecommand{\tightlist}{%
  \setlength{\itemsep}{0pt}\setlength{\parskip}{0pt}}
\setcounter{secnumdepth}{-\maxdimen} % remove section numbering

\title{Evaluation}
\author{tbz}
\date{2021/5/31}

\begin{document}
\maketitle

\hypertarget{read-data}{%
\section{0. Read data}\label{read-data}}

\hypertarget{s}{%
\section{1. 16S}\label{s}}

\hypertarget{community-check}{%
\subsection{1.1 Community check}\label{community-check}}

\includegraphics{Evaluation_files/figure-latex/community-1.pdf}
\includegraphics{Evaluation_files/figure-latex/community-2.pdf}
\includegraphics{Evaluation_files/figure-latex/community-3.pdf}

\begin{verbatim}
## [1] 1
\end{verbatim}

\includegraphics[width=11.11in]{venn_diagramm4}

\begin{verbatim}
##      4899 
## 0.8300545
\end{verbatim}

\includegraphics{Evaluation_files/figure-latex/community-5.pdf}

\begin{verbatim}
## [1] 1
\end{verbatim}

\includegraphics[width=11.11in]{venn_diagramm3}

\begin{verbatim}
##      4754 
## 0.9472172
\end{verbatim}

Summary 1. 美格下机reads数比美吉多，但是reads利用率不如美吉。 2.
美吉与美格均能将community中所有genus测出，但是inpurity
level均未能达到0.01\%的阈值。可能是在实验处理过程中引入的误差？

\hypertarget{barplot}{%
\subsection{1.1 Barplot}\label{barplot}}

\begin{verbatim}
##                        Prevotella
## Reference-040601_美吉 0.00000e+00
## PZQ-6-1_美吉          0.00000e+00
## LYb-17-1_美格         0.00000e+00
## LYb-17-2_美格         0.00000e+00
## PZQ-6-1_美格          0.00000e+00
## PZQ-6-2_美格          0.00000e+00
## Reference-040601_美格 4.85272e-05
## Reference-040602_美格 0.00000e+00
## LYb-17-1_美吉         0.00000e+00
\end{verbatim}

\includegraphics{Evaluation_files/figure-latex/barplot-1.pdf}
\includegraphics[width=100in]{/Xbiome1/tongbangzhuo/Project/MeigeEvaluation/Lefse/16Slefse_data}
Summary 1. 从柱状图来看，美格重复的两个样品相似度高。 2.
美吉测得的相同样品相似度与美格测的两个样品相似度低。

\hypertarget{alpha}{%
\subsection{1.2 Alpha}\label{alpha}}

\includegraphics{Evaluation_files/figure-latex/Alpha diversity-1.pdf}
\includegraphics{Evaluation_files/figure-latex/Alpha diversity-2.pdf}
Summary 1. 美格的两个重复样品物种多样性和物种个数相似。 2.
美吉与美格的相同样品物种多样性相似，但是美格的物种个数多于美吉（+20）

\hypertarget{beta}{%
\subsection{1.3 Beta}\label{beta}}

\includegraphics{Evaluation_files/figure-latex/Beta-1.pdf}
\includegraphics{Evaluation_files/figure-latex/Beta-2.pdf} Summary 1.
从PCoA图来看，两个品牌的样品点可以按照样品聚在一起，说明两个品牌相同样品物种组成比较相似。
2. 从bray-cutris
矩阵结果来看，两个品牌相同样品间的距离基本都小于0.2，除reference样品外。

\hypertarget{metagenomics}{%
\section{2. Metagenomics}\label{metagenomics}}

\hypertarget{mgs-reads-stat}{%
\subsection{2.1 mgs Reads stat}\label{mgs-reads-stat}}

\hypertarget{read-stat-shell-script}{%
\subsubsection{2.1.1 Read stat shell
script}\label{read-stat-shell-script}}

\begin{verbatim}
## 4893_kneaddata_read_counts.txt
## /workdir2/pipeline_output/HPC/PipelineJob_46_20210525/Metagenomics/process//kneaddata/4893
## 4894_kneaddata_read_counts.txt
## /workdir2/pipeline_output/HPC/PipelineJob_46_20210525/Metagenomics/process//kneaddata/4894
## 4895_kneaddata_read_counts.txt
## /workdir2/pipeline_output/HPC/PipelineJob_46_20210525/Metagenomics/process//kneaddata/4895
## 4896_kneaddata_read_counts.txt
## /workdir2/pipeline_output/HPC/PipelineJob_46_20210525/Metagenomics/process//kneaddata/4896
## 4897_kneaddata_read_counts.txt
## /workdir2/pipeline_output/HPC/PipelineJob_46_20210525/Metagenomics/process//kneaddata/4897
## 4898_kneaddata_read_counts.txt
## /workdir2/pipeline_output/HPC/PipelineJob_46_20210525/Metagenomics/process//kneaddata/4898
## 4899_kneaddata_read_counts.txt
## /workdir2/pipeline_output/HPC/PipelineJob_46_20210525/Metagenomics/process//kneaddata/4899
## 4656.kneaddata_read_counts.txt
## /workdir2/pipeline_output/HPC/PipelineJob_46_20210525/Metagenomics/process//kneaddata/4656
## 4613.kneaddata_read_counts.txt
## /workdir2/pipeline_output/HPC/PipelineJob_46_20210525/Metagenomics/process//kneaddata/4613
## 4678.kneaddata_read_counts.txt
## /workdir2/pipeline_output/HPC/PipelineJob_46_20210525/Metagenomics/process//kneaddata/4678
## 4781_kneaddata_read_counts.txt
## /workdir2/pipeline_output/HPC/PipelineJob_46_20210525/Metagenomics/process//kneaddata/4781
\end{verbatim}

\hypertarget{read-stat-r-script}{%
\subsubsection{2.1.2 Read stat R script}\label{read-stat-r-script}}

\includegraphics{Evaluation_files/figure-latex/reads stat-1.pdf} Summary
1. 从数据量来看美格下机数据量比诺禾多，reads利用率比较高也比较稳定。

\hypertarget{community-check-1}{%
\subsection{2.2 Community check}\label{community-check-1}}

\includegraphics{Evaluation_files/figure-latex/Community-1.pdf}

\begin{verbatim}
## [1] 1
\end{verbatim}

\includegraphics[width=11.11in]{venn_diagramm1}

\begin{verbatim}
## [1] 4.04284
\end{verbatim}

\includegraphics{Evaluation_files/figure-latex/Community-3.pdf}

\begin{verbatim}
## [1] 1
\end{verbatim}

\includegraphics[width=11.11in]{venn_diagramm}

\begin{verbatim}
## [1] 3.61154
\end{verbatim}

Summary 1. 美格和诺禾均能把community中的物种测出，但是诺禾的impurity
level更低。

\hypertarget{barplot-1}{%
\subsection{2.3 Barplot}\label{barplot-1}}

\includegraphics{Evaluation_files/figure-latex/Barplot-1.pdf} Summary 1.
美格的两个重复样品物种组成相似度较高，但是诺禾与美格相同样品的相似度不高

\hypertarget{alpha-1}{%
\subsection{2.4 Alpha}\label{alpha-1}}

\includegraphics{Evaluation_files/figure-latex/alpha-1.pdf}
\includegraphics{Evaluation_files/figure-latex/alpha-2.pdf} Summary 1.
美格两个重复样品间的Alpha多样性相似。 2.
美格与诺禾相同样品的Alpha多样性相似。

\hypertarget{beta-1}{%
\subsection{2.5 Beta}\label{beta-1}}

\includegraphics{Evaluation_files/figure-latex/PCoA-1.pdf}
\includegraphics{Evaluation_files/figure-latex/PCoA-2.pdf} Summary 1.
美格和诺禾样品的PCoA图能按照样品很好地聚在一起。 2.
美格和诺禾样品的相同样品间的bray-cutis距离小，说明物种组成的相似度高。

\hypertarget{diff-species}{%
\subsection{2.6 Diff Species}\label{diff-species}}

\hypertarget{ux7f8eux683c-ux8bfaux79beux5deeux5f02ux7269ux79cdlefse}{%
\subsubsection{2.6.1 美格 \&
诺禾差异物种lefse}\label{ux7f8eux683c-ux8bfaux79beux5deeux5f02ux7269ux79cdlefse}}

\includegraphics[width=150in]{/Xbiome1/tongbangzhuo/Project/MeigeEvaluation/Lefse/lefse_data}

\hypertarget{ux91d1ux552fux667a-ux8bfaux79beux5deeux5f02ux7269ux79cdlefse}{%
\subsubsection{2.6.2 金唯智 \&
诺禾差异物种lefse}\label{ux91d1ux552fux667a-ux8bfaux79beux5deeux5f02ux7269ux79cdlefse}}

\includegraphics[width=166.67in]{/Xbiome1/tongbangzhuo/Project/NewTech/Donor_selection/GD00909001/Lefse/lefse_data}

\hypertarget{ux5deeux5f02ux7269ux79cdux70edux56fe}{%
\subsubsection{2.6.3
差异物种热图}\label{ux5deeux5f02ux7269ux79cdux70edux56fe}}

\includegraphics{Evaluation_files/figure-latex/diff species heatmap-1.pdf}

\hypertarget{compare-metagenome-16s}{%
\section{3 Compare Metagenome \& 16S}\label{compare-metagenome-16s}}

\includegraphics{Evaluation_files/figure-latex/compare-1.pdf}

Conclusion 1.
美格测序的稳定性较高（重复样品无论是在宏基因组还是在16S中都比较相似）。
2.
从16S属水平数据来看，美格能检测出更多的属，alpha多样性也更高，并且从其community检测结果可以推断美格在实验过程中引如的taxa比美吉更少，所以美格可能比美吉更加准确。
3.
从宏基因组种水平数据来看，美格样品返回数据量大，且保留率高。虽然美格能测得更多物种，但是其香浓指数更低，并且community检测结果显示其impurity
level更高，所以美格的假阳性可能较高。

\hypertarget{ux91d1ux552fux667aux7f8eux683cux5b8fux57faux56e0ux7ec4ux6bd4ux8f83}{%
\section{金唯智、美格宏基因组比较}\label{ux91d1ux552fux667aux7f8eux683cux5b8fux57faux56e0ux7ec4ux6bd4ux8f83}}

\includegraphics{Evaluation_files/figure-latex/genewiz_Meige-1.pdf}
\includegraphics{Evaluation_files/figure-latex/genewiz_Meige-2.pdf}

\hypertarget{ux91d1ux552fux667aux7f8eux683cux5b8fux57faux56e0ux7ec4lefse}{%
\section{金唯智、美格宏基因组lefse}\label{ux91d1ux552fux667aux7f8eux683cux5b8fux57faux56e0ux7ec4lefse}}

\includegraphics[width=100in]{/Xbiome1/tongbangzhuo/Project/MeigeEvaluation/Lefse/com_lefse_data}

\hypertarget{ux91d1ux552fux667acommunity}{%
\section{金唯智community}\label{ux91d1ux552fux667acommunity}}

\begin{verbatim}
## [1] 2.57349
\end{verbatim}

\begin{verbatim}
## [1] 1
\end{verbatim}

\includegraphics[width=11.11in]{genewiz_venn_diagramm}

\end{document}
